《環時》社評：取消香港高度自治意味巨大治理風險 「不符國家利益」 稱不能選出對抗中央者做特首

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 28.08.19

《環球時報》社評，稱香港高度自治必須保持。
中國官媒《環球時報》發表社評〈就維護香港高度自治說些大實話〉，指香港高度自治必須保持的，又說中國沒有直接治理香港的政治和法律資源，如果取消香港高度自治，香港的整個社會運行邏輯都需改寫，「那將意味着巨大的治理風險，包括香港很可能失去國際金融中心地位，而這些風險不符合中國的國家利益」。

社評說，「國家完全沒有理由和動機取消香港高度自治，讓內地的政治元素大規模進入香港，讓香港內地化」，又指「內地民意的基本面貌是希望看到香港保持自己在資本主義制度基礎上形成的原有社會風貌的。中國的土地上有一座『西方城市』，這多好，幹嘛要把它『中式化』呢？」社評稱，「很多內地城市還在仿造『西式一條街』呢。主動把香港搞成『一國一制」或者『一國1.5制』，在內地決無真正的民意基礎，互聯網上有時會看到這樣的話，但它們大多是針對香港發生極端事件時的氣話」。

不過，《環球時報》在社評強調，「香港的高度自治不能導致這座城市與國家政治上的對立，這是『一國兩制』原則的一條底線，它體現在了基本法中，包括反映在香港雙普選機制的設計中。香港不能夠選出一個與中央對抗的人做特首」。社評並稱，「反對派應當理解國家設立這樣的政治底線，調整他們的政治活動策略，開展建設性的『反對派政治』探索，不能試圖在基本法和國家憲法上打一個洞出來」。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

深圳上海唔係超越香港咩，咁驚咩香港取消高度自治呀

又縮返入去？ 咪又係想降溫再清算。

多謝助攻推動港獨

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

攬炒囉

點撚樣呀彈出又彈入

中國大可以搵深圳上海搞自貿區司代香港

「香港無用架」我老豆係咁講 我信佢

邊個一次又一次破壞基本法，一次又一次DQ議員攬炒啦

驚呀，美國話你香港唔係一國兩制就得

怕八國聯軍 糧食危機 冇融錢 定瑞士銀行冇曬？

名顯係驚貪左啲錢變左美國國庫收入

證明班友唔識玩，吓吓都唔俾人反對對香港人係唔撚work。間唔中搵3兩單俾個普選特首反對吓你提議，大部分港豬都會覺得呀特首做到嘢呀。明明班舔共係唔係都支持，點解唔收買唔舔共嗰堆，係要搞到神憎鬼厭

支那都驚左林鄭個顛婆

巴打心水清 林鄭份人只得一招

環時大D 定係人民大D? 兩份報吹兩種唔同風向WO

姐係雙普選ok

一直都講低層因為自己冇成就，愛國打飛機求包養。

高層就為自己錢， 國家面子？過主啦

點解要一個國際金融城市認同一個誠信破產的流氓組織?

講好欖炒呢

事實上全世界都叫佢保持一國兩制，係中共自己要搞一國一制同話人港獨

香港仲係唔係一國兩制 唔係你地中共港共去睇去決定

係外國點睇仲係唔係

你地班仆街拎住一國兩制個名做一國一制既野

但又唔肯立即變一國一制

林鄭講盡衰野 就換人上馬講好野 籠絡人心
警察會與林鄭一同被清算

國務院十年前下文要在2020年把上海建成國際金融中心

「香港不能夠選出一個與中央對抗的人做特首」<< 仲未ok，未燒到埋中共身，大家繼續努力

仲有4個月

屌！你講嘅高度自治同香港人講嘅都唔撚同，得返個殼/名，肯取消未

急啦急啦
十一雞尾放題

識玩就唔會辣到週圍都係火頭‥

唔好齋講
即刻焦土攬炒

直接想話你知, 攬炒係最佳方法

環時成日彈出彈入

咪就係
下下齋up老吹
行動證明最實際

咁又未必
權貴d錢一早去晒瑞士啦

比美帝嚇到9縮?

林鄭要捱到下個
呢排周圍辣火頭 似要同狗與保皇攬炒

驚咩? 依加就係要攬炒, 大家一鑊熟

瑞士話要將非國民戶口嘅資料公開

收返你個831支皮書先講啦

慌死香港人權法會過唔到咁

你估瑞士會保你班支那人而去得罪美國玩單機咩

睇佢地d報導好有精神分裂feel

又話要取代和港既？

香港係中國人既地方
點解唔由番中國人管 要由香港人管仲要高度自治?
環時收左美國佬幾多錢講埋呢D說話
支持緊急法 支持一國一制

我建議中國這樣懲罰香港：
1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
3.5 與中國人通婚之港人，其香港藉改為中國藉，需申請簽證才可去香港，吸走香港的勞動力
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，返中國工作，貢獻自己才能知識、唔益香港人，你以為搞科研就請回香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你自己選，以後特首級人才留給你慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥
11.強制所有中國國民即日撤走香港所有資產，規定包括不可持有任何香港物業、不可擔任公司股東、不可持有任何香港銀行之戶口、不可進行任何融資，違反者將會’立即送中’，回國後即判無期徙刑

既然上面的東西全部益你，快些拿走，等班香港人哭住要認錯。

屌你 而家先驚 冇左香港做白手套 你啲經濟實仆街

說些大實話

中央班廢柴咁撚戇鳩揀林奠唔揀曾俊華
如果揀曾俊華就個個快快樂樂做港豬畀人賣晒都唔知啦

經濟兩制,其他全部一制就最合CCP意思
不過世事邊有咁完美.

攬炒囉

依家打緊仗冇錢先驚呀

精神分裂呀??

又話尊重基本法
但中聯辦出幾句聲 啲狗官聽晒話
好心啦
你篇野寫比大陸人睇無用嫁

沒用架 攬炒啦

中共=精神分裂病人

即係比得你一人一票，大陸就會學
但大陸學都好都係會選返中共啲人上去，唔洗擔心

9 up

好驚攬炒wo

係咪淆呀支那豬
黎啦唔係要後果自負咩
坦克車到未呀?????

先諗諗 點解會有人對抗中央？

飯民咪做緊

睇黎上面真係好唔掂得返香港呢條救命草

唔好講咁多，先比深圳取代香港，取消港元，再戒嚴派解放軍。一係全部一齊做。
咁先係光復香港 時代革命

做咩呀，想放風開放普選？但831下既唔係普選喎

推

機場係香港春袋 香港係中國春袋

8.28 停止國泰白色恐怖 愛丁堡廣場
8.28 #Metoo 遮打花園
8.31 民陣遊行 直指中聯辦
9.01 機場 13:00
9.02 全港三罷

柒婆啱啱先落完火水

我成日同班藍絲偽中立講，明明０８年已經好多香港人唔反共，為乜十年會一個反轉。

成班人即時冇聲出

攬炒有d用了

支持香港中國化，反而大陸驚一國一制？

食咗誠實豆沙包？

堅決擁護一國一制

似啦似啦

我都好耐無聽過中共港共提高度自治
我以為已經無左

根本非常容易處理 也不會兩敗俱傷

但庸人治國 真係蠢過隻豬 冇得救

管好你地d左仔再講野啦屌你中国

Push

屌，精神分裂

林鄭：驚閪啊 我焦土之母 一定要攪炒 唔俾我走啊啦 大家一齊死

諗住用緊急法嚇市民
點知個個都想攬炒
即刻嚇到縮

也咁就可以一次又一次挑戰香港人底線
收皮 堅決愛國唔愛黨
共產就內鬥幾十年都搞唔掂
唔係就唔洗只係得一個上海養全家

你都on撚9
如果候選人係反中你班柒頭唔撚dq咩
而家係選一個有能力搞好民生嘅特首呀屌你老母
而家就係你欽點嘅特首帶頭破壞一國兩制呀屌你老母
搞撚埋d濕鳩policy害鳩香港人
派撚晒d蝗黎蠶食資源
仲扮撚晒體恤香港人
我想嘔呀

上次話滅頂之災，相映成趣

地緣政治黎講就算你選到梁天琦，黃洋達上去，佢地都要同你就政治現實做妥協，唔通嗌香港獨立咩，都唔知驚咩，08年係最後實行雙普選時間 個個親中

又縮

插完一野, 又抽一野, 食屎啦
十一200萬人治喪

敵反我擁

我們做對了

屌，飯民係咪特首呀，依家講緊支共要經特狗控制人民呀

而家無得食豬,搞搞下就變無得食呢樣個樣
基本野都做唔到又即係迫人反你
經濟好,齊齊有錢搵咪14億順民
經濟唔好就係咁先

要用港幣換美金

驚死啦家陣
因為驚迫到香港搞港獨

快撚D斷水啦，睇下香港藍絲有咩反應

所以要我港要獨立

說好的後果自負呢

個陣街訪話覺得自己係中國人差唔多有50%
而家真係

根本冇一國兩制 高度自治 咪撚再on9啦

係咪一個對外一個對內

又淆底

中國的土地上有一座『西方城市』，這多好，幹嘛要把它『中式化』呢？」

大佬呀之前你兇左我地咁耐明明唔L係咁講架
你而家先黎縮?
你搞到我就黎痴線啦

求取消高度自治

環時微博比人屌緊

驚啦？
屎忽鬼！

攬炒

高度自治？不了

而家我哋要攬炒

CLS 中共想將高度自治講做=特首必須親共

邊條仆街破壞高度自治
港人治港
一國兩制啊

攬炒啦屌你老母依家先走黎笠水食撚屎啦

正
14億200萬零1人要求攬炒

直接一國一制

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

支持攬炒

所以香港要更加強硬
逼佢出兵同普選2揀1

俾G7 兇兩野又淆底
垃撚圾

大陸𤉶底？ 快撚D 緊急法 派軍出來

中共底已淆，警告林鄭唔好亂來﹗香港人勝利在望，一定要撐住。

1，游行集會示威
2，警方清場
3，爆發衝突
4，出現傷亡
5，衝突升級
6，雙方更強武力
7，傷亡數字加劇
8，出現地區性武裝
以村鎮為單位
9，切斷交通網絡，減低支援力量
剪斷全區交通燈，炸/燒斷主要幹線，炸毀鐵路橋墩
10，伏擊落單/少量警力
獲取初始武力
11，接受變節警力
12，攻佔地方警局
獲取大量武力
13，政府失去管治能力
14，和談
15，和談失敗，總統流亡
16，成立新政府
香港學唔黎

環時食屎啦, 尋日出黎就屌曬鬼, 今日出黎放和風, 聽日又可能再屌曬鬼, 日日都有唔同立場, 唔怪得啲藍屍個個精神分裂甘.

我要攬炒！

含撚啦香港唔獨實變大陸

千祈唔好咁做

唔破壞高度自治，但係選出黎嘅特首一定要聽哂中國話

logic 404

借分享

唔要自治喇，快d緊急法戒嚴出老解啦

林奠講完。大陸都慌。。

環時: 怕怕怕！

精神分裂

其實佢哋傾掂數未
中共 港共 同警隊
點解可以個個把口都唔同

你個gif好正

中共想係大陸建立新香港
問題係本身好地地既香港, 中共都洗橫手, 打茅波
國際社會點會相信大灣區, 上海可以成為資金進出地方?
林奠搞亂左中共貿易戰部署, 統戰台灣計劃, 大陸資金進出通道
佢死全家都賠唔到, 依家出黎仲笑得出, 佢可能真心反共

彈出又彈入

林奠又比人收皮？

講一套做一套

深圳咪勁過我地囉 唔需要我地架啦

唔撚係淆阿支狗？

大陸人睇撚住啦 中國向香港跪 之前講咩解放軍話？

又精神分裂

剩係攞著數

合約又唔

真係好中共人

咁樣甩尾法，小心炒車

點嫁，上海深圳唔係跑左幾條街嫁咩

驚咪唔好干預香港

一講錢就好理性

食錯藥？

up

五大訴求 缺一不可啊

阿爺果然有幾個呀

都話攬炒你害到我地咁慘

『不能試圖在基本法和國家憲法上打一個洞出來』係你中共打咗唔知幾多個洞，我地有乜本事啊！
『中央對抗的人做特首』同香港人對抗就得？

殺雞取卵啦
傻鳩攬炒

做乜鳩

唔撚係啊，又緊急法又解放軍依家先同我講呢啲
我等住一國一制㗎喎

敵反我擁
快攬炒

Fuck you ChiNazi

主權在民

大陸貼吧網友 嬲到癲

可憐的韮菜

想比正評

想睇

主動把香港搞成『一國一制」或者『一國1.5制』，在內地決無真正的民意基礎，互聯網上有時會看到這樣的話，但它們大多是針對香港發生極端事件時的氣話」。

咁撚樣兜都得

支那向林鄭說不

支那夢要碎，以為可以令深圳取代香港，但被環時打撚醒

而這些風險不符合中國的國家利益

關我地撚事

我係唔係入左平行時空呀

又改口風你唔悶我都悶啦 比啲新意好冇

縮

宵禁解放軍我帶路之前成日講解放軍係邊境On99 要岀石岡赤柱都夠啦 想嚇香港人 你估我地on9

嚇鬼>淆底>嚇鬼>淆底>嚇鬼>淆底

屌你環時 明明林奠黎緊急法你依家黎縮

我仲等住叫sir this way

緊急法都出埋
好想知下一步用咩嚟嚇我地

一早知支那虛到仆街 搞香港係想要權又要錢 點知香港人爭氣 全世界都知你想搞香港就想要返錢算數 垃撚圾 香港人廿尻幾年都係捱落黎 不嬲冇褔同享 攬炒啦仆街

咁矛盾，一係比我地獨立，因為大陸人洗曬腦唔會獨立，我地承諾獨立民主得黎好似borris johnson咁只從利益賴共，繼續做白手套，五十年不變，清醒果班mon po帝吧同胞點睇

中南海班廢老係咪開始腳震
林鄭個癲婆咁玩法

幾肯定佢地開始後悔當初冇揀薯片佬

又要喺香港攞錢洗錢計到盡揾著數
俾美國大你話取消美港關係法就嚇到鳩都縮埋
香港金融冧唔冧
其實唔駛2020已經可以知道
1. 緊急法
2. 美國國會重開
3. 英國BN進度 (唔多唔少會因2既影響, 如果英脫歐...香港班人材同資產會係英最大彈藥)

傻系 緊急法啊嗎 黎啊屌你老母

又驚取消高度自治，又驚選出黎唔啱心水，精神分裂媽好亂呀

即係你好自由，做乜都得，但係一定要有我同意。

高度自治？做比外國人睇？ 邊個信

有深圳咪得 試行一國兩制呀嘛

食屎啦又放軟態度
叫我呢D熱愛祖國嘅愛國分子點支持你啊

包括香港很可能失去國際金融中心地位，而這些風險不符合中國的國家利益

共產黨笠水了

挖都挖曬出黎，又點可能再坐埋同一要檯食飯呢，得返攬炒呢個選擇。坦白講一國一制真係唔洗驚，生活都係咁過。

想用831當解決左

一撚早話咗中共淆撚晒底啦
成鳩日到黑淨係識得喺度牙斬斬
冇料扮四條

又唔敢攬炒

屌你老味賊喊捉賊，邊撚個最想一國一制？土共。而家俾人踢爆又係度扮無辜
中國的土地上有一座『西方城市』？一個極杜權獨裁國家講e句野真係人唔笑狗都吠

好矛盾 咁樣咪姐係唔係自由

咁多年香港人比上面吸血都無出聲 要既只係自治權

咁撚簡單都唔撚做

宣家就係要你取消所謂既高度自治,宣告一國兩制失敗
我要攬炒

焦土吧, 一齊攬炒。反正我地冇選擇。

支那豬！明唔撚明呀？？我地要攬炒呀！！！！仆街！！！係咪聽唔撚明人話？

即係要香港人繼續被獨裁極權殖民
要香港管治者永遠都向大陸跪拜
香港人只可以係香港做九等賤民

依家又跪啦？
果然係共狗屎報
犯賤

唔係㗎 我記得吹得好勁喎上海深圳超越香港 香港不如從前 要變臭港了

我要攬炒

人地話到明係自治區都冇得自治

Exact7ly
其實本質上大家都係想搵錢
想安穩生活
你唔係咁撚貪心搞串party
使同你玩咁大？

唔要假回歸，我要真回歸。唔要殖民地，我要去殖民地。

管開牆內班豬吖嘛
嗰陣係work㗎

你要錯曬啦！

係要著數果時就同你講一國兩制，高度自治

無著數要普選果時，就《中英聯合聲明》係歷史文件，香港人出黎示威，就暴動、清算。仲要以為外國睇唔到

以前個經濟啊sir都係咁講

香港都搞成咁。邊有人信你上海深圳

驚阿？今次仲唔到你共產黨仆直？

要深圳上海超越香港，首先要取消高度自治，抹殺制度優勢

強國有陽光法治，又中國人權是最好的，應該取消一國兩制，取消關口，取消特首，直接派市長黨萎書記落黎啦

驚呀 又話攬炒
後果自負喇 屌你

又話深圳可以取代香港，收皮啦

又唔一國一制，又唔俾人自己選特首，係咪精神分裂?

「內地民意的基本面貌是希望看到香港保持自己在資本主義制度基礎上形成的原有社會風貌的。中國的土地上有一座『西方城市』，這多好，幹嘛要把它『中式化』呢？」社評稱，「很多內地城市還在仿造『西式一條街』呢。主動把香港搞成『一國一制」或者『一國1.5制』，在內地決無真正的民意基礎，互聯網上有時會看到這樣的話，但它們大多是針對香港發生極端事件時的氣話」。

叫你１４億人投票講下
唔係話西式嘢唔好，我地俾人洗腦，中國特色社會主義最好架咩？

有人淆底

中共無撚理香港啦 好煩呀，俾佢自己發展定期俾錢你算啦

縮？

口裡說自治，實際係(中共)自(家式高壓管)治

根本一國兩制就係唔合邏輯, 成立唔到
要維持香港既獨特性, 就要同中央對抗
因為中央就係無自我約束精神既集團

唔撚係淆啊屌你老母
又話緊急法又解放軍又咩又柒
見到香港唔驚就開始轉番溫和牌

大陸過香港濕腳都濕左唔止30年
佢地明明保持住個平衝, 就無人會反

係都要殖民, 建立強權, 改變香港玩法
戀權既極致

說好的緊急法呢

而家好似林奠同埋中聯辦仲想攬炒過香港人

ON9支那邏輯

認真，真係有雙普選，香港人會選個類似鬍鬚曾既

而且香港人無要求過選完不由北京委任
真係選一個你接受唔到既，
唔好委任，再選囉

香港人點選都唔會選一個有777咁大破壞力既

咁睇下攬炒符唔符合國家利益啦

Tui

已經假定左港人會選反共特首
你都知香港人幾憎中央

屌唔好縮啊
十月一好大件事架

說好了的攪炒呢？？？！

自治呀屌你 你搞得好邊個想反你呀
香港人好簡單好易氹 但你地係要辣火頭

老美唔係唔想港獨，但因為有中英聯合聲明係度，老美而家只能用中英聯合聲明做理據黎制裁中共港共，成立臨時政府仲未脫離一國框架，但代表真正嘅港人自治。

當重啟政改，全民真雙普選嘅時候，我建議可以加多樣公投，就係
1. 支持與否要求英方收回中英聯合聲明
2. 支持與否脫離中國主權，香港獨立成國

到時公投嘅結果先具法律效力，到時老美同英國先可以公開國際承認香港合法獨立政權

有名你睇

全世界話要捍衛一國兩際
中共就自己行一國一制
好啦到我哋要攬炒
你哋又話要一國兩際
柒撚少陣得唔得垃圾國家

制*

每日廢文

冇問題嘅，杯球日寸報。

偽政府倒台，你中囯想合咪同我新政府傾，
新政府就係中央，冇你講嘅問題。

(轉)

//琴日鄭女士同一班狗奴才妄想用<緊急法>恐嚇香港人，今日環球時報就出咗篇咁嘅文章企圖降溫。

文章話取消一國兩制不符合國家利益，香港失去國際金融中心地位對國家傷害好大，中國應該保留一個 [西方] 城市咁樣樣。(睇到呢度，大多數人會好興奮啦...... 不過唔好興奮住。)

(點解我叫大家唔好興奮住呢？) 中國想享受香港帶俾佢嘅好處，但文章同時又話反對派要明白選出一個同中央對抗嘅特首係冇可能嘅事，所以俾香港雙普選係冇可能嘅事 —— 即係話大陸想喺香港實施威權政治、三權合作，繼續縱容警隊濫權，繼續喺選舉制度同選舉操作上下其手，保證保皇黨喺議會取得絕對優勢，保證特首一定係中國認可嘅傀儡。

佢哋嘗試尋找歐美政府嘅底線，然後就將極權推到貼住呢條底線，將佢哋嘅利益最大化。換句話講：佢哋唔敢攬炒，但絕對會全方位打壓異己，有幾盡就去幾盡。//

咁大家應該點拆先？

又話出解放軍？屌你老母死癈柴

呢篇野做咩軟淋淋嘅
廢青暴徒d字眼去曬邊

開始驚喇, 搖多幾搖雙普唔係夢

代表香港-中國已經進入 愛沙尼亞-蘇聯模式
共產黨進退維谷

團結工會即使獲得自由選舉的全部議席，仍然注定是萬年反對黨。歷史沒有向這方面發展，是因為天主教會和團結工會完全控制了社會基層。任何名義上的統治者辦理任何事務，都沒法不跟他們交涉。

喂唔好縮返入你老母個閪到啦
我要攬炒呀